[
    {
        "question": "Hoe werd het oostelijke deel van het Romeinse Rijk genoemd na de val van het westelijke deel?",
        "answers": ["Byzantium", "Byzantijnse Rijk"]
    },
    {
        "question": "Welke Italiaanse dictator kreeg de bijnaam Il Duce?",
        "answers": ["Benito Mussolini", "Mussolini", "Benito"]
    },
    {
        "question": "Wie is de schrijver van Das Kapital, en zo ook de opstarter van het communisme?",
        "answers": ["Karl Marx", "Marx"]
    },
    {
        "question": "Welke eilandengroep werd getroffen bij Pearl Harbor?",
        "answers": ["Hawaï", "Hawaii", "Hawai"]
    },
    {
        "question": "De maand juli werd vernoemd naar een Romeinse keizer. De welke?",
        "answers": ["Julius Caesar", "Caesar", "Julius"]
    },        
    {
        "question": "Wie was de koning van het Verenigd Koninkrijk der Nederlanden, een land dat na 1830 nooit meer verenigd zou zijn?",
        "answers": ["Willem I der Nederlanden", "Willem I", "Willem"]
    },
    {
        "question": "Iedereen kent de zonnekoning. Dit is namelijk...",
        "answers": ["Lodewijk XIV", "Louis XIV", "Lodewijk de veertiende", "Louis Quatorze", "Lodewijk 14", "Louis 14", "Lodewijk de 14e", "Lodewijk de 14de"]
    },
    {
        "question": "In Zuid-Engeland kunnen we al eeuwenlang een stenen monument bezoeken. Hoe heet deze stenen constructie?",
        "answers": ["Stonehenge"]
    },
    {
        "question": "Wie vond de stoommachine uit? Tip: zijn achternaam is ook de SI-eenheid voor het vermogen.",
        "answers": ["James Watt", "Watt"]
    },        
    {
        "question": "Vele moordenaars worden op een dag opgepakt, maar welke vrouwenmoordenaar uit de 19e eeuw werd nooit gevonden?",
        "answers": ["Jack The Ripper", "The Ripper"]
    },
    {
        "question": "Tijdens de Franse Revolutie vielen heel wat doden met een specifiek moordwapen. Het welke?",
        "answers": ["De guillotine", "guillotine"]
    },
    {
        "question": "Welke Belg ging als eerst naar de ruimte?",
        "answers": ["Dirk Frimout", "Frimout"]
    },
    {
        "question": "De eerste Belgische koning had uiteraard een andere nationaliteit dan Belg. Uit welk land is Leopold I afkomstig?",
        "answers": ["Duitsland"]
    },
    {
        "question": "Hoe kennen wij het Russische staatshoofd, dat eigenlijk Dzjoegasjvili heet?",
        "answers": ["Jozef Vissarionovich Stalin", "Jozef Stalin", "Stalin"]
    },
    {
        "question": "Wat zijn volgens de \"legende\" de eerste drie Nederlandse woorden die zijn opgeschreven?",
        "answers": ["Hebban olla vogala"]
    },
    {
        "question": "Welke nationaliteit had Christoffel Columbus, de ontdekker van Amerika?",
        "answers": ["Genuees", "Genua", "Italiaan", "Italië", "Italie"]
    },
    {
        "question": "Wie zijn mythisch gezien de stichters van Rome? Romulus en...",
        "answers": ["Remus"]
    },
    {
        "question": "Al in de prehistorie kende men vuursteen. Hoe wordt dit gesteente nog genoemd?",
        "answers": ["Silex"]
    },            
    {
        "question": "Hoe noemen we, met Latijnse benamingen, de rechtoplopende mens?",
        "answers": ["de Homo Erectus", "Homo Erectus"]
    },            
    {
        "question": "Lucy is het meest volledige skelet van een mensachtige ouder dan een half miljoen jaar. Haar naam is te danken aan het liedje \"Lucy\" van...",
        "answers": ["the Beatles", "de Beatles", "Beatles"]
    },
    {
        "question": "De prehistorie wordt ingedeeld in drie periodes. De steentijd, de bronstijd en de...",
        "answers": ["Ijzertijd"]
    },
    {
        "question": "Hoe werd de Romeinse godin Juno bij de Grieken genoemd?",
        "answers": ["Hera"]
    },
    {    
        "question": "Janus is Romeinse god van de deuren en...",
        "answers": ["poorten", "poort"]
    },
    {
        "question": "Op welke berg woonden de Griekse goden?",
        "answers": ["De Olympus", "Olympus"]
    },
    {
        "question": "De Perzische oorlog was een oorlog tussen Perzië en...",
        "answers": ["Griekenland", "de Grieken", "Grieken"]
    },
    {
        "question": "In welk jaar werd het Koninkrijk België een onafhankelijke staat?",
        "answers": ["In 1830", "1830"]
    },
    {
        "question": "In 1929 vond een ware beurskrach plaats. Hoe wordt deze genoemd?",
        "answers": ["Wall Street Crash", "The Wall Street Crash", "de Wall Street Crash"]
    }
]